[
  {
    "number": "1",
    "question": "Assinale a alternativa que contém o conceito de saúde conforme a Organização Mundial da Saúde:",
    "options": [
      "Apenas ausência de qualquer tipo de doença.",
      "Um estado de completo bem-estar físico, mental e social.",
      "Um estado completo de bem-estar e mental, apenas.",
      "Nenhuma das alternativas anteriores."
    ],
    "answer": "Um estado de completo bem-estar físico, mental e social."
  },

  {
    "number": "2",
    "question": "Sobre a Política Nacional de Saúde do Trabalhador e Trabalhadora (PNSTT), assinale a alternativa correta:",
    "options": [
      "Tem como finalidade definir regras da saúde do trabalhador",
      "Tem como um dos objetivos principais estudar a saúde do trabalhador.",
      "Um dos objetivos principais é promover a saúde em ambientes e processos de trabalho.",
      "Pode custar até 4% do faturamento de uma empresa."
    ],
    "answer": "Um dos objetivos principais é promover a saúde em ambientes e processos de trabalho."
  },

  {
    "number": "3",
    "question": "Marque a alternativa INCORRETA em relação aos transtornos mentais no trabalho:",
    "options": [
      "São a terceira maior causa de afastamento do trabalho.",
      "A Síndrome de Burnout é um exemplo de um transtorno mental.",
      "O trabalho no período noturno não influencia na incidência de transtornos mentais.",
      "A ansiedade ocasiona emoções e o corpo entra em sinal de alerta."
    ],
    "answer": "O trabalho no período noturno não influencia na incidência de transtornos mentais."
  },

  {
    "number": "4",
    "question": "Marque a alternativa que contém o melhor conceito para Síndrome de Burnout.",
    "options": [
      "Consequência de um processo agudo de estresse.",
      "Sensação de realização profissional.",
      "Consequência de um processo crônico de estresse, sensação de esgotamento profissional.",
      "É o mesmo conceito de depressão."
    ],
    "answer": "Consequência de um processo crônico de estresse, sensação de esgotamento profissional."
  },

  {
    "number": "5",
    "question": "Para mudanças positivas nas organizações, as instituições devem, principalmente:",
    "options": [
      "Decidir sobre ações de reabilitação da saúde mental.",
      "Realizar ações de promoção da saúde mental.",
      "Realizar treinamentos organizacionais.",
      "Todas as alternativas anteriores."
    ],
    "answer": "Realizar ações de promoção da saúde mental."
  },

  {
    "number": "6",
    "question": "“Ambiente tenso e trabalho sob pressão. Falta de reconhecimento e valorização pessoal e profissional. Estímulo à competitividade destrutiva com cobranças e exigências. Chefia autoritária; excesso de trabalho e/ou condições precárias; decepções com salários e promoções; comunicação defeituosa e má qualidade nas relações humanas; falta de consideração e respeito, enfim, outros fatores estressantes aptos a afetar a saúde psíquica e física do trabalhador, gerando sintomas e doenças relacionadas com o esgotamento mental”.A qual das alternativas refere-se o texto de Maria Aparecida Alkimin?",
    "options": [
      "Autoritarismo.",
      "Autocracia.",
      "Negligência.",
      "Assédio Moral."
    ],
    "answer": "Assédio Moral."
  },

  {
    "number": "7",
    "question": "Paulo, diretor da sociedade empresária na qual Joana exercia a função de secretária, determina que ela compareça à sua sala, pois tinha uma solicitação para lhe fazer. Lá chegando, Paulo informa que estaria com a demissão dela sobre a mesa, faltando apenas assinar.Ao saber da informação, Joana se desespera, na medida em que o trabalho era fundamental para o pagamento de suas despesas pessoais e de sua filha pequena. Diante do choro de Joana, Paulo informa que poderia reverter a demissão, caso ela aceitasse se relacionar sexualmente com ele, ali mesmo.\nJoana, constrangida e indignada com a proposta feita por Paulo, sai correndo da sala e procura a Delegacia da área. Diante dos fatos apresentados, a conduta de Paulo caracteriza a prática do seguinte crime:",
    "options": [
      "Assédio sexual.",
      "Importunação sexual.",
      "Sedução.",
      "Corrupção de menores."
    ],
    "answer": "Assédio sexual."
  },

  {
    "number": "8",
    "question": "Um funcionário, que cumpria sempre as mesmas e mecânicas tarefas diariamente (ex: carimbar documentos), certo dia sofreu um colapso nervoso e precisou ser retirado do trabalho. O funcionário era muito reservado e pouco comentava seu trabalho com os demais. Do ponto de vista das atribuições do funcionário, é considerado um dos fatores de influência para seu afastamento:",
    "options": [
      "O gerente não simpatizava com o funcionário e deu-lhe tarefas burocráticas.",
      "O trabalho sem sentido e monótono oferecido, causou uma disfunção emocional.",
      "A descrição de cargo desatualizada não permitiu que ele ampliasse suas tarefas.",
      "Era reservado e não apresentava perfil para executar outras atividades."
    ],
    "answer": "O trabalho sem sentido e monótono oferecido, causou uma disfunção emocional."
  },

  {
    "number": "9",
    "question": "Assinale a alternativa que NÃO apresenta a fator de risco para o desenvolvimento de doenças mentais no o ambiente de trabalho:",
    "options": [
      "Assédio moral.",
      "Sobrecarga de trabalho e isolamento social.",
      "Conflitos de papeis e interpessoais.",
      "Plano de cargos e carreiras."
    ],
    "answer": "Plano de cargos e carreiras."
  },

  {
    "number": "10",
    "question": "O investimento em políticas de proteção e segurança no trabalho é muito importante e no Brasil ainda são elevadas as taxas de trabalhadores afastados por acidentes de trabalho. Com relação aos benefícios trazidos pela segurança no trabalho, analise as afirmativas a seguir. I. Diminui os riscos de acidentes no trabalho. II. Aumenta a produtividade. III. Eleva os custos. Está correto o que se afirma em:",
    "options": ["I, apenas.", "II, apenas.", "III, apenas", "I e II, apenas."],
    "answer": "I e II, apenas."
  }
]
